% 年度 2001
% 出題 0019 埼玉大学
% 検索キーワード  空間ベクトル 内積
% 科目 数Ｂ

\documentclass[fleqn]{jarticle}
\usepackage{emath}
\usepackage[debug]{emathAe}

\begin{document}
空間ベクトル \beku a, \beku b, \beku cは条件
$\EMabs{\beku a}=\EMabs{\beku b}=\EMabs{\beku c}=1$, 
$\beku a\cdot \beku b=\beku b\cdot\beku c=\beku c\cdot \beku a=0$
をみたすものとする。空間内に原点Oをとり，定点A, Nおよび，
実数$t$($0<t<2\pi$)を変数とする動点Pを
\[ \bekutoru{OA}=\beku a,~\bekutoru{ON}=-\beku a+\beku c,
~\bekutoru{OP}=(\cos t)\beku a+(\sin t)\beku b \]
によって定める。次の問いに答えよ。
\begin{enumerate}[(1)]
  \item \EMvabs{AN}, \EMvabs{AP}および$\vnaiseki{AN}{AP}$を求めよ。
  \item \sankaku{ANP}の面積$S$を$t$を用いて表せ。
  \item $S$の最大値を求めよ。また，そのときの\bekutoru{OP}を
    \beku a, \beku bを用いて表せ。
\end{enumerate}
\end{document}
